大公報：警惕 反對派 製造流選 利益最大化 壯大自身

時間：2016-12-30 03:15:10

行政長官選舉將於明年2月14日開始提名，3月26日正式選舉，這場選舉對香港至關重要，必須確保如期、順利產生。然而，需要警惕的是，從當前各種情況分析，反對派以及境外政治勢力正在密謀製造特首選舉的「流選」結果，以進一步製造政治動盪，為反對派謀取更大的政治利益。而這一目的是以「三部曲」方式逐步推動落實，第一步是製造政治動盪，攻擊特區政府的一切施政，以一切手段阻撓施政報告與財政預算案；第二步是推動「搞局者」參選，在選舉論壇中設置陷阱，進一步撕裂建制派；第三步則是在選舉當中確保第一輪選舉無法有當選者，並利用兩名候選人勢均力等的狀況，將手中選票「撥補」少票者，以製造流選的憲政危機。

自選委會選舉反對派獲得三百多席後，反對派的野心進一步膨脹，其各路人馬不斷開會謀求將手中選票利益最大化的方案。從當初的支持「ABC」候選人目標，進一步變化到否決「梁振英路線」繼承者的候選人，進而調整到要製造「流選」的結果。這既有從其自身力量不足以支持哪位候選人當選的現實角度出發，亦有重演2012年「唐梁」之爭以延續建制派撕裂的目的。從種種跡象而言，一場與四年前類似的反對派破壞特首選舉的行動正在悄然上演。

第一步，製造政治動盪，阻撓政府的一切施政。

反對派近期的各種舉動，已經現出端倪。第一件事是政務司司長林鄭月娥近期到北京出席故宮博物院的活動，並獲中央同意在香港設立故宮文化博物館的支持，這本是對香港百利無一害的好事，但反對派以所謂的「無諮詢」為由極力攻擊；第二件事是反對派正在計劃針對特區政府就四名立法會議員資格提出司法覆核的「跨界別簽名行動」，要發動一場以「保護立法會」、「維護核心價值」為旗號的新一輪公民抗命行動；第三件事是，戴耀廷已經開始推行其民間選特首的政治計劃。而一些反對派的職業寫手、政客亦在各自的專欄中，放出要破壞特首選舉的呼籲。

這些舉動儘管看上去各不相干，與反對派過去的行動無甚差別，但實際上是在進行一場反政府力量的大集結。目的是要盡一切可能去破壞特區政府的管治，破壞特區政府的順利運作，他們認為只有這樣，才能「喚起」公民社會的「再覺醒」。可以預見，在一月的施政報告以及二月的財政預算案，反對派都會採取一切手段去攻擊破壞。而農曆新年之時也即「旺角暴亂」一周年時，極端反對派勢力也有可能以新的形式再搞事。削弱了政府的施政能力，也就能達到對現任主要官員施加負面影響力的目的，並為日後更大的反政府對抗行為儲備能量。

第二步，推出「搞局者」，進一步撕裂建制派。

反對派明白，其自身力量的壯大，意味着建制派力量的削弱。反過來看，團結的建制派也就沒有反對派發揮的空間。過去四年多時間裏，出於各種現實的客觀原因，建制派並沒有達到應有的足夠團結，這也是反對派恣意妄為的政治基礎。而眼下儘管候選人並沒有正式出現，但反對派已經明白，只有繼續挑起建制派的內鬥、重演「唐梁」之爭，才能達到預設目標。因此，連月來，反對派「拉一派打一派」，對某些極力捧場，對另一些人則極力抹黑。這麼做並不一定代表反對派真心擁護哪一位潛在「候選人」，而在於要製造「兩種路線」、「兩種價值」的建制派分歧。

因此，可以預見的是，反對派會極力支持一些「搞局者」，盡可能獲得150票的門檻，當進入正式選舉期間，可以通過各種選舉論壇，給建制派所有候選人設置陷阱，包括逼迫作出一些政治承諾，挑釁回答政治敏感性問題等等。如果其設想成立的話，為求獲得支持，建制派內部會出現不同的支持聯盟，在一些重大問題上出現分歧。

因此，可以預見的是，反對派會極力支持一些「搞局者」，盡可能獲得150票的門檻，當進入正式選舉期間，可以通過各種選舉論壇，給建制派所有候選人設置陷阱，包括逼迫作出一些政治承諾，挑釁回答政治敏感性問題等等。如果其設想成立的話，為求獲得支持，建制派內部會出現不同的支持聯盟，在一些重大問題上出現分歧。

第三步，製造首輪混戰次輪流選結果。

反對派的終極目的是，在3月26日的選舉當天，製造「流選」的結果。客觀原因是，目前並沒有一位有絕對勝算的潛在「候選人」，甚至於出現「勢均力敵」的狀況，這就給反對派提供了一個「技術上擊倒」的絕佳機會。因為根據《行政長官選舉條例》，假如在第一輪的投票後沒有候選人當選，除了得票最高及第二高的候選人可進入下一輪投票外，所有其他候選人會被淘汰。若第二輪投票結束後仍沒有候選人能取得超過600有效選票，選舉會被終止。

如果選舉不是兩人而是三人的話，那麼這種情況就很有可能出現。第一輪兩名呼聲最高的「候選人」都無法超過600票，淘汰最後一名「候選人」；到了第二輪投票，先前被淘汰的「候選人」的原有得票，將會發揮「撥補」的作用，即看哪一位候選人處於劣勢，而將一部分票投給此人，另一部分投「白票」。如果操作成功，第二輪投票也將無法產生結果，「流選」將會出現。一旦「流選」，明年7月1日特區成立二十周年的日子將出現特首缺位的憲政危機，對香港將產生巨大的衝擊。

反對派背後必有外國政治勢力的支持，可以說為達目的將不擇手段。建制派必須團結，任何分裂都將產生極其嚴重的後果。行政長官選舉必須在首輪順利產生新一任特首，這是重中之重，不容有失。

點解唔講下中共勢力想入侵香港 想順利選個奶共特首出來圈養港豬